美日「利劍」軍演 模擬華攻釣島

節錄

美日「利劍」軍演 模擬華攻釣島

■美軍海鷹直升機在日本護衞艦上降落。

美日聯合軍事演習「利劍」自上周一（26日）起開始，為期10日。日本防衞省統合幕僚監部前日稱，作為演習的一部份，日本自衞隊和美軍在鹿兒島縣十島村的無人島卧蛇島實施離島防衞訓練，訓練內容為自衞隊直升機和美軍MV-22「魚鷹」運輸機把隊員送到被入侵的島上，擊退敵人。據分析，這訓練是設想在中日主權爭議島嶼釣魚台（日本稱尖閣諸島）出現突發事態時派遣部隊，意在美日聯合牽制中國。

「魚鷹」運輸機助登陸退敵

共同社報道，防衞省前日稱在訓練中，美軍派出約40名海軍陸戰隊員，以及兩架以海上自衞隊鹿屋航空基地（鹿兒島縣）為據點的魚鷹運輸機參加；日本自衞隊則派出陸上自衞隊離島防衞專門部隊、水。。。。。。。。。。。

此外，日本《讀賣新聞》報道，因應包括中國武力犯台時，。。。。。。。。。。。。，將動員幾乎全體陸上自衞隊員約14萬人，規模空前。

共同社